HKU MSocSc in Criminology

有無朋友做完interview/等緊做interview 入黎傾下計！

In pt or ft mode

好奇一問點解樓主想讀呢科？

其實有咩出路?
同埋多唔多?

得警察。 冇專業資格。心理學系唔認你 法律學系又唔應你。 不過警員唔使讀到master咁高。建議你入左職做兩年野啱你先好讀

一睇就知你唔係讀呢類嘅
唔係得狗會讀
任何有關犯罪嘅職業都可以讀
包括但不限於紀律部隊
律師 Legal and Compliance行業
社工都會去讀
因為Criminology講嘅唔單單係犯罪
仲有Criminal Justice, Law, Social control

不過巴打啱嘅
唔係一早誓神砍願想讀上去
都係做下嘢先諗讀Master啦

利申：想讀 因為想讀PhD 用嚟補補理論

我psycho畢業，而家仲讀緊Master 事實上criminology係冇個學系納入。 香港心理學會直情唔理呢一科存在。心理法律考牌/入會亦冇要求讀呢一科。的確有唔少人讀呢科進修，但唔會講出路，因為呢科唔係用嚟搵出路，而係喺你做緊嗰行進修。 實用性來講真係做警察最多，亦有好多警察讀緊。

老實講當初我psycho畢業都諗過in你呢科。不過諗到實用性，最後走咗去讀IO psy master

我諗讀crim既大部分自己都係從事相關工作，所以我諗呢科唔似psycho/jd/msw可以比你轉行個啲科

Pt ah

做緊相關工作 + 有興趣

死差佬

想升職？

牙蛇你好？

樓主做doj?

咁其實刑事司法系統裏面又唔係剩係得警察嘅，就正如上面都有ching講有社工有律師

岩岩做完 interview
等緊出offer

巴打係因為工作而讀定學術？

兩樣都有d 同埋都有興趣讀

清講得啱啊 利申 pt year 1

PT正正常常發揮都大機會

Ching pt/ft?

希望啦

Pt

SIR!

搏紮呀？屌你老母

Sir this way

假設你唔係黑警，但到時你成班同學都係，你有咩感受？

預期自己會讀所以都有考慮過
睇Course outline幾乎冇group work
唔洗合作嘅理得佢有邊個一齊上堂
反正行出街都分分鐘見到有
因為有所以就唔讀 or bad feeling係好冇謂
做乜要好似怕撚咗佢咁

各自讀自己既書啫都無咩特別感受既

Zoom interview問左我3條問題

1. 講下你點解想讀criminology
2. 講下criminology 點應該係舊年社會運動同埋今年covid-19上
3. 講下dissertation 你既research methodology

Ham & Joosse

讀完第一年有咩感受？有無後悔入左？

呢科易唔易入？

cu讀緊？

Lingnan u

新架？讀完有無得register？之前好似得cu

連燈仔logic所有警察都係偽進所以唔會讀
但有部分藍衫係U grad
有d仲係海外大學返黎

識個中同ucla返嚟，做咗幾年藍衫
之後自己考做白衫

屌你老味UCLA返嚟都淨係做藍衫
都幾撚垃圾
做狗已經柒 做隻藍狗就更柒

叫Work&Organzational psy

之前一直想入cu
依家多咗依個可以考慮下，不過好貴

呢啲真係去咁遠翻嚟同毅進爭飯食
聽到都覺得shame

我lingu呢個13萬幾

同學係咪hr多？

巴打有offer未